其實DSE 難啲定CE 難啲？？

點解我覺得依家一個DSE 18 19分都不如一個CE 14 15分 感覺DSE 好容易就有高分

AL 無討論空間

Phy Chem Bio 3科一定係DSE 無討論空間
依個post有咩意義

AL>>>>Dse>>Ce

Al>>>>>dse>ce

CE 好易喎

有無中學老師講下？

我記得EAA有話過DSE英文有4，大約等於IELTS 6，而UE英文有E都等於IELTS 6嘅
咁DSE 18、19分應該等於AL嘅DDEE
至於DSE嘅Lv 2同3，就係分別等於中二同中三程度，咁同埋CE嘅E同D參唔多
咁332233就CE嘅14分
全2就CE Full Cert咁囉

dse範圍多過ce少少
難度就差唔多
利申：兩樣都考過

其實dse攞4 去考ielts會攞6.5分
dse攞5 去考ielts會攞大約7分
來源：

奇怪就係一個 CE 中文 英文 3 會比一個DSE 中文 英文 同樣係 3嘅人好 不論係文法 用字 文體 講什至聽

以前嘅CE中英文仲係ABCEDFU唔係5*54321

我接近末代CE 係5*54321喎

我兩代都考過，改左數字後我覺得易左

末代會考見到有幾個同學英文ce拎u f留班考dse變合格，不過可能唔關個邊個試難事，係應該關dse第一批班學生水準麻麻

第一年DSE嘅卷係淺啲嘅
同repeat都會狂補底可能有進步
同埋掉返轉個陣因為第一年DSE
全部中學嘅老師都好關注
反而末代AL生係被忽略
其實應該掉返轉囉
末代AL衰咗就算有得Retake經唔到Jupas架嘛
但DSE係可以Retake同Repeat經Jupas嘛
個年好似話DSE普遍成績麻麻，啲大學寧願收多啲AL生，其他位寧願Non ju畀Asso同Hd，剩低先收DSE

一邊最高係7
一邊係6
咁ce英文3同dse英文4差唔多
咁好過3係好正常

先唔講2個考試scale唔同 一個6分滿分 一個7分滿分

考得ce既人都已經有一定歷史 dse就岩岩先開始 同學考完唔會好耐
就算大家都係CE出黎 00 年既人同05年既比較 一個係考完試有多5年時間係社會上 大學上浸淫過一排 一個就岩岩考完 我諗就算佢地同分，00年既考生經過五年，點都會有所進步，會比岩岩考完試既05年既考生好。

不過我諗樓主都係覺得自己ce攞3 係十幾年之後同dse雞比，覺得自己language好過dse level 3既考生 所以覺得dse既人就係垃圾就係差既老屎忽

好簡單
CE中英拎3or above既比率唔夠4成
但DSE中英拎3 or above就多過5成
究竟係班00後語文能力好咗...定係